賓州勝敗 關鍵民主黨能否奪回美眾院主導權

2018-11-04 23:45中央社 賓州塞維克立4日綜合外電報導

川普2016年跌破眾人眼鏡當選美國總統，賓州民主黨支持度低落是一大推手。如今，民主黨6日可望在賓州聯邦眾議員選舉大贏，這可能將決定哪個黨會取得眾議院主導權。

路透社報導，由於美國賓州選區在法院命令下大改，加上川普在賓州支持率持續低落，民主黨相當可能在賓州18席聯邦眾議員席次中奪下至少9席。當地選情也考驗民主黨在這次期中選舉能否贏回勞工階層選票。

共和黨目前則選情緊繃。例如現任眾議員羅斯福斯（Keith Rothfus），他2012年在匹茲堡（Pittsburgh）外的賓州第12選區當選，區內有部分共和黨鐵票倉。這位現年56歲的律師隨後兩度連任，他的選區在2016年總統大選時，川普的得票率還勝出20個百分點。

不過經過選區調整後，羅斯福斯現在被迫劃入新的賓州第17選區。這裡的選民僅36%是共和黨人，民主黨選民則近半。

目前民調顯示，羅斯福斯支持率仍落後立場溫和的民主黨候選人藍姆（Conor Lamb）。這位34歲的退役陸戰隊員，今年春天在賓州的共和黨穩固選區贏得聯邦眾議員補選，一躍成為政治明星，他現在的支持率過半。

民主黨在賓州的運勢轉變，使得他們若要再多拿下所需23個議席以掌控眾議院，進而阻撓川普大多數施政計畫，成真機率更高。

匹茲堡共和黨策略師狄凡尼（Mike DeVanney）表示：「賓州將是指標。這裡將決定眾議院由誰掌握。」

追蹤美國國會大選的維吉尼亞大學政治研究中心（University of Virginia Center for Politics）表示，目前在賓州擁有6個聯邦眾議院議席的民主黨，這次大選可能至少贏得9席。

中心分析師康迪克（Kyle Kondik）說：「若贏得超過這個數字，很可能代表民主黨（在眾議院）將贏得比他們所需增加的23席多更多的席位。」（譯者：張正芊/核稿：林治平）